%@Titre: Antilles - Guyane -- Septembre 2009
Lors d'un contrôle, une classe de 3\ieme\ a obtenu les notes suivantes :
\begin{quote}
8 - 7 - 8 - 4 - 13 - 13 - 13 - 10 - 4 - 17 - 18 - 4 - 13 - 11 - 9 - 15
- 5 - 7 - 11 - 18 - 6 - 9 - 2 - 19 - 12 - 12 - 6 - 15.
\end{quote}

\begin{Enumerate}
\item Reproduire et compl\'eter le tableau suivant en rangeant toutes
  les notes par ordre croissant.

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{2}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}*{5}{>{\centering
        \arraybackslash}X}|}\hline
Notes&2&4&&&\ldots&&  \\ \hline
Effectifs & 1 &3&&&\ldots &&  \\ \hline
\end{tabularx}

\medskip
 
\item Quel est l'effectif total de ce groupe ? 
\item Quelle est la moyenne des notes de cette classe ? Arrondir le
  résultat à $0,1$ près.
\item Donner la médiane de ces notes. 
\item On choisit au hasard une copie.\\Quelle est la probabilité pour
  que la note de cette copie soit supérieure ou égale à 10 ?
\end{Enumerate}